抄襲台廠 大陸LED廠德國照明展攤位被封

兩年一度的法蘭克福照明展（Light+Building 2018）捍衛智財權不手軟。主辦單位在展前就發出新聞稿提醒所有廠商智財權的重要性，昨（21日）在展覽現場更強力執法，中國廠商寧波凱耀（K-Lite）部分產品因疑似侵權，現場攤位被德國執法當局圍起封條，不讓參觀者進入，侵權的燈泡也遭沒收。

法蘭克福照明展是全球LED照明及建築產業的盛事，本屆於3月18至23日舉行，即使攤位費比台灣的展覽貴了3到5倍，仍吸引各國廠商搶進，主要原因有二，一是市場及規模龐大、二是執法確實。

根據研調機構LEDinside報導，昨展覽進入第4天，中國LED廠寧波凱耀的攤位就被逮個正著，現場展示的LED燈絲燈泡，疑似抄襲台廠液光。因此由液光與德國當地夥伴Segula帶著律師和德國海關人員前往K-Lite攤位，將侵權產品下架。

LEDinside指出，寧波凱耀是全球知名照明品牌的代工廠。遭到侵權的台廠液光則是軟性燈絲的開發商，產品主要應用於商業及裝飾照明，液光雖然與國內LED大廠億光（2393）的發音相同，但兩者並無關係。

事實上，幾年前億光與日亞化在專利訢訟正打得火熱時，雙方在法蘭克福照明展的現場也是嚴陣以待，自家法務人員及律師隨時待命，以免被競爭對手「抄展」。

主辦單位法蘭克福展覽公司（Messe Frankfurt）表示，像Light＋Building 2018這樣的商展，是各國廠商大秀創意和研發成果的舞台，「身為主辦單位，我們必須確保參展廠商不受盜版或侵權產品的危害，才能讓商展成為公平的商業環境。」

法蘭克福展覽公司設有「反侵權顧問」（against Coping advisers），透過電話即可回答廠商任何智財權的問題；另外，德國智財商標局也有機動團隊，可在現場協助參展廠商。

大陸「山寨」揚名海外

【看中國2018年3月22日訊】這已經不是第一次大陸有侵權產品在國外被查封，大陸「山寨」的名聲已經傳出國際。德國反剽竊行動協會（Aktion Plagiariu）今年2月舉辦第42屆「金鼻子剽竊獎（Plagiarius）」頒獎典禮，結果中國企業一如既往成為「最大贏家」。11個獎項中，大陸企業就包攬其中5項。

根據美國商會（United States Chamber of Commerce）2017年公佈的《國際知識產權指數》報告顯示，中國知識產權侵權案件創歷史新高，並還在持續增長。而對知識產權法律的解讀，中國和國際標準存在不小的差距。

美國副總統拜登就曾表示，中國存在的抄襲文化是共產體制導致。在獨裁政權的壓力下，人們難以發揮創意與想像力，剽竊他人的成功產品，成為了「最簡單快捷通往成功的方法」，其實是在共產專制社會中、人們心理與道德的變異所致。

小支那

大陸班商家佬根本俾中共寵到壞曬
一方面阻外國野入黎發展
一方面自已將人地套野抄過黎
之後仲要賤到告返人地侵權
騰訊係呢方面表表者啦

啦，依家出去擺展仲要串貢貢
抵你俾人拉人封艇

個頭侵侵講完 呢頭德國做野

鄰國玩咗咁多年保護主義，而家一出去就俾人收皮